[繼續炒IT] 因航疑以客戶真實資料測試遭黑客入侵 知情者：內部系統無防火牆

國泰航空昨（25日）爆出私隱外洩災難，940萬名乘客資訊獲不當取覽，當中包括個人資料，如護照號碼、身份證號碼、信用卡號碼等；有知情電腦保安研究員指，據悉國泰的外判網絡安全供應商，以客戶真實資料作系統測試時，遭黑客入侵測試系統網絡：「（內部系統）無咩保安其實，唔會有防火牆，所以佢就如入無人之境。」他又指，國泰在3月發現問題，5月確認資料外洩，黑客有長時間作攻擊嘗試。

他指，近年國泰大量裁減資訊科技保安專才，將服務外判造成保安漏洞，坦言外判商只按本子辦事，不會作廿四小時網絡監測，認為國泰應善待內部專才，減少服務外判。《香港01》正就相關消息向國泰查詢。

我屌你咩因航 production data 做測試 仲要無firewall

咁大間公司喺無firewall嘅情況下直接用production 去testing

不過唔驚啦
班港豬見到做discount 咪又係狗衝
之前UO 單野而家都無人記得啦

又抄人 賴落IT度 white hat心存仇恨就變black hat
惡性循環